import React, { useState, useEffect } from 'react';
import QCMComponent from './RandomQuiz';
import { fetchResultsFromStore } from '../../SyncFirebase'


function ExamenQCM() {
  const [qcmList, setQcmList] = useState([]);

  const chapter = "Math√©matiques";

  useEffect(() => {
    const fetchData = async () => {
      try {
        const data = await fetchResultsFromStore("prepa-fran√ßais", "PRPAMA006", "PRPAMA006");
        setQcmList(data);
      } catch (error) {
        console.error('Erreur lors de la r√©cup√©ration des donn√©es :', error);
      }
    };

    fetchData();

    // Clean-up function
    return () => {
      // Perform any cleanup if necessary
    };
  }, []); // Ex√©cutez l'effet √† chaque fois que le chapitre change
  const minNbCorrectAnswer = Math.min(...qcmList.map(qcm => qcm.nbCorrectAnswer));
  // Remarque: Vous pouvez ajuster le crit√®re de tri selon vos besoins
    const filteredAndSortedQCMs = qcmList
    .filter(qcm => qcm.nbCorrectAnswer === minNbCorrectAnswer)
    .sort((a, b) => a.nbCorrectAnswer - b.nbCorrectAnswer); // Ou tout autre crit√®re de tri

    console.log("filteredAndSortedQCMs : ", filteredAndSortedQCMs);

    const te = [
      {
          "id": "Q22",
          "correctAnswer": "300 MRU",
          "difficulty": "Facile",
          "answers": ["250 MRU", "300 MRU", "350 MRU"],
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere",
          "question": "Fatou ach√®te des perles ‚ú® pour 700 MRU et d√©pense 100 MRU pour les assembler en bijoux üíç. Elle vend les bijoux √† 1100 MRU üí∞. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "explanation": "B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient.\nCalcul:\nB√©n√©fice = 1100 MRU - (700 MRU + 100 MRU)\n= 1100 MRU - 800 MRU\n= 300 MRU."
        },
      {
          "id": "Q23",
          "correctAnswer": "200 MRU",
          "difficulty": "Facile",
          "answers": ["150 MRU", "200 MRU", "250 MRU"],
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere",
          "question": "Ibrahim vend un v√©lo üö≤ pour 800 MRU qu'il avait achet√© pour 1000 MRU. Quelle est sa perte ?",
          "explanation": "Perte = Prix de revient - Prix de vente.\nCalcul:\nPerte = 1000 MRU - 800 MRU\n= 200 MRU."
        },
      {
          "id": "Q24",
          "correctAnswer": "400 MRU",
          "difficulty": "Facile",
          "answers": ["350 MRU", "400 MRU", "450 MRU"],
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere",
          "question": "Saliou peint des tableaux üé® et les vend pour 1200 MRU apr√®s avoir d√©pens√© 800 MRU en mat√©riaux. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient. \nCalcul:\n B√©n√©fice = 1200 MRU - 800 MRU\n = 400 MRU."
      },
      {
          "id": "Q25",
          "correctAnswer": "150 MRU",
          "difficulty": "Facile",
          "answers": ["100 MRU", "150 MRU", "200 MRU"],
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere",
          "question": "Lamine ach√®te un ordinateur üíª pour 1150 MRU et le vend √† 1000 MRU. Quelle est sa perte ?",
          "explanation": " Perte = Prix de revient - Prix de vente. \nCalcul:\n  Perte = 1150 MRU - 1000 MRU\n = 150 MRU."
      },
      {
          "id": "Q26",
          "correctAnswer": "250 MRU",
          "difficulty": "Facile",
          "answers": ["200 MRU", "250 MRU", "300 MRU"],
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere",
          "question": "Khady vend des g√¢teaux üç∞ qu'elle a faits pour 750 MRU, ayant d√©pens√© 500 MRU en ingr√©dients. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient. \nCalcul:\n  B√©n√©fice = 750 MRU - 500 MRU\n = 250 MRU."
      }
  ,
      {
          "id": "Q1",
          "question": "Fatimata a 4 pommes üçé. Elle en ach√®te 5 de plus. Combien de pommes a-t-elle maintenant ?",
          "answers": ["7 pommes", "9 pommes", "8 pommes"],
          "correctAnswer": "9 pommes",
          "explanation": "On additionne les pommes qu'elle avait avec celles qu'elle a achet√©es.\n 4üçé + 5üçé = 9üçé.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "CalculSimple"
      },
      {
          "id": "Q2",
          "question": "Amadou a 10 bonbons üç¨. Il en donne 2 √† son ami. Combien de bonbons lui reste-t-il ?",
          "answers": ["8 bonbons", "7 bonbons", "9 bonbons"],
          "correctAnswer": "8 bonbons",
          "explanation": "On soustrait les bonbons donn√©s du total qu'Amadou avait.\n 10 üç¨ - 2 üç¨ = 8 üç¨.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "CalculSimple"
      },
      {
          "id": "Q3",
          "question": "A√Øcha lit 2 pages üìñ de son livre üìö chaque soir. Si elle lit pendant 3 soirs, combien de pages aura-t-elle lues ?",
          "answers": ["5 pages", "6 pages", "7 pages"],
          "correctAnswer": "6 pages",
          "explanation": "On multiplie le nombre de pages lues chaque soir par le nombre de soirs.\n 2üìñ x 3 = 6üìñ.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "CalculSimple"
      },
      {
          "id": "Q4",
          "question": "Mohamed a un aquarium avec 4 poissons üêü. Si 2 de plus naissent, combien de poissons y aura-t-il au total ?",
          "answers": ["5 poissons", "6 poissons", "7 poissons"],
          "correctAnswer": "6 poissons",
          "explanation": "On ajoute les poissons qui sont n√©s au total qu'il avait d√©j√†.\n 4üêü + 2üêü = 6üêü.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "SciencesNaturelles",
          "division": "VieAquatic"
      }
  ,
      {
          "id": "Q5",
          "question": "Laila a plant√© 2 arbres üå≥ et son fr√®re en a plant√© 3 de plus. Combien d'arbres ont-ils plant√© en tout ?",
          "answers": ["4 arbres", "5 arbres", "6 arbres"],
          "correctAnswer": "5 arbres",
          "explanation": "On additionne les arbres plant√©s par Laila et ceux plant√©s par son fr√®re.\n 2üå≥ + 3üå≥ = 5üå≥.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Environnement",
          "division": "NatureEtDecouverte"
      },
      {
          "id": "Q6",
          "question": "Dans la classe, il y a 4 filles üëß et 5 gar√ßons üë¶. Combien d'√©l√®ves y a-t-il au total ?",
          "answers": ["8 √©l√®ves", "9 √©l√®ves", "10 √©l√®ves"],
          "correctAnswer": "9 √©l√®ves",
          "explanation": "On additionne le nombre de filles et de gar√ßons.\n 4 üëß + 5 üë¶ = 9 √©l√®ves.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "CalculSimple"
      },
      {
          "id": "Q7",
          "question": "Si un sac de riz üçö co√ªte 200 MRU et que Fatim a 1000 MRU, combien de sacs peut-elle acheter ?",
          "answers": ["4 sacs", "5 sacs", "6 sacs"],
          "correctAnswer": "5 sacs",
          "explanation": "On divise l'argent que Fatim a par le co√ªt d'un sac.\n  1000 / 200 = 5 sacs.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q8",
          "question": "Oumar a 3 crayons. Il en perd 1. Combien lui reste-t-il de crayons ?",
          "answers": ["1 crayon", "2 crayons", "3 crayons"],
          "correctAnswer": "2 crayons",
          "explanation": "On soustrait le crayon perdu du total.\n 3 - 1 = 2 crayons.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "CalculSimple"
      },
      {
          "id": "Q9",
          "question": "Il y a 6 ≈ìufs ü•ö dans une bo√Æte. Si on en ajoute 4, combien y a-t-il d'≈ìufs dans la bo√Æte maintenant ?",
          "answers": ["9 ≈ìufs", "10 ≈ìufs", "11 ≈ìufs"],
          "correctAnswer": "10 ≈ìufs",
          "explanation": "On additionne les ≈ìufs qui √©taient d√©j√† dans la bo√Æte avec ceux ajout√©s.\n 6 ü•ö + 4ü•ö = 10 ü•ö.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "CalculSimple"
      },
      {
          "id": "Q10",
          "question": "Mamadou ach√®te des stylos √† 100 MRU et d√©pense 20 MRU pour les transporter.\n Il les vend √† 150 MRU.\n A-t-il fait un b√©n√©fice ou une perte ?",
          "answers": ["B√©n√©fice", "Perte", "Ni l'un ni l'autre"],
          "correctAnswer": "B√©n√©fice",
          "explanation": "Prix de revient = 100 MRU (prix d'achat) + 20 MRU.\n (frais) = 120 MRU.\n Prix de vente = 150 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient\n = 150 MRU - 120 MRU\n = 30 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q11",
          "question": "Fatou ach√®te des livres pour 200 MRU et d√©pense 50 MRU pour les livrer. Elle les vend √† 230 MRU. A-t-elle fait un b√©n√©fice ou une perte ?",
          "answers": ["B√©n√©fice", "Perte", "Ni l'un ni l'autre"],
          "correctAnswer": "Perte",
          "explanation": "Prix de revient = 200 MRU (prix d'achat) + 50 MRU (frais)\n = 250 MRU.\n Prix de vente = 230 MRU.\n Perte = Prix de revient - Prix de vente\n = 250 MRU - 230 MRU\n = 20 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q12",
          "question": "Aissatou ach√®te des perles √† 300 MRU et d√©pense 30 MRU pour les enfil√©es. Elle les vend √† 400 MRU. Combien a-t-elle gagn√© ?",
          "answers": ["70 MRU", "100 MRU", "130 MRU"],
          "correctAnswer": "70 MRU",
          "explanation": "Prix de revient = 300 MRU (prix d'achat) + 30 MRU (frais)\n = 330 MRU.\n Prix de vente = 400 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient\n = 400 MRU - 330 MRU\n = 70 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q13",
          "question": "Baba vend des chapeaux. Il ach√®te chaque chapeau √† 150 MRU et d√©pense 10 MRU pour chaque chapeau en d√©coration. S'il les vend √† 200 MRU, quel est son b√©n√©fice par chapeau ?",
          "answers": ["30 MRU", "40 MRU", "50 MRU"],
          "correctAnswer": "40 MRU",
          "explanation": "Prix de revient = 150 MRU (prix d'achat) + 10 MRU (frais)\n = 160 MRU. \nPrix de vente = 200 MRU. \nB√©n√©fice par chapeau = Prix de vente - Prix de revient \n = 200 MRU - 160 MRU =\n 40 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q14",
          "question": "Ali vend des sucettes üç≠. Il ach√®te chaque sucette √† 50 MRU et d√©pense 20 MRU pour les emballer üéÅ. S'il vend chaque sucette √† 100 MRU, quel est son b√©n√©fice par sucette ?",
          "answers": ["20 MRU", "30 MRU", "40 MRU"],
          "correctAnswer": "30 MRU",
          "explanation": "Prix de revient = 50 MRU (prix d'achat) + 20 MRU (frais) = 70 MRU.\n Prix de vente = 100 MRU.\n B√©n√©fice par sucette = Prix de vente - Prix de revient\n = 100 MRU - 70 MRU\n = 30 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q15",
          "question": "Khadija fait des bracelets üíç. Elle d√©pense 200 MRU pour les mat√©riaux et 50 MRU pour les perles. Si elle vend ses bracelets √† 300 MRU, fait-elle un b√©n√©fice ou une perte ?",
          "answers": ["B√©n√©fice", "Perte", "Ni l'un ni l'autre"],
          "correctAnswer": "B√©n√©fice",
          "explanation": "Prix de revient = 200 MRU (mat√©riaux) + 50 MRU (perles)\n = 250 MRU.\n Prix de vente = 300 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient\n = 300 MRU - 250 MRU\n = 50 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q16",
          "question": "Oumar ach√®te des livres üìö √† 400 MRU et d√©pense 100 MRU pour les livrer üöö √† sa boutique. Il vend tous les livres √† 450 MRU. A-t-il fait un b√©n√©fice ou une perte ?",
          "answers": ["B√©n√©fice", "Perte", "Ni l'un ni l'autre"],
          "correctAnswer": "Perte",
          "explanation": "Prix de revient = 400 MRU (prix d'achat) + 100 MRU (frais de livraison)\n = 500 MRU.\n Prix de vente = 450 MRU.\n Perte = Prix de revient - Prix de vente\n = 500 MRU - 450 MRU \n= 50 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q17",
          "question": "Aminata vend des g√¢teaux üç∞. Elle d√©pense 300 MRU pour la farine et 200 MRU pour les autres ingr√©dients. Si elle vend ses g√¢teaux pour un total de 600 MRU, quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["50 MRU", "100 MRU", "150 MRU"],
          "correctAnswer": "100 MRU",
          "explanation": "Prix de revient = 300 MRU (farine) + 200 MRU (autres ingr√©dients) = 500 MRU.\n Prix de vente = 600 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient\n = 600 MRU - 500 MRU\n = 100 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q18",
          "question": "Sofia vend des cookies üç™. Elle fait 10 cookies avec 50 MRU de farine et 20 MRU de chocolat. Si elle vend tout √† 100 MRU, a-t-elle fait un b√©n√©fice ou une perte ?",
          "answers": ["B√©n√©fice", "Perte", "Ni l'un ni l'autre"],
          "correctAnswer": "B√©n√©fice",
          "explanation": "Prix de revient = 50 MRU (farine) + 20 MRU (chocolat) = 70 MRU.\n Prix de vente = 100 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient\n = 100 MRU - 70 MRU\n = 30 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q19",
          "question": "Bilal a un stand de jus d'orange üçä. Il ach√®te les oranges pour 40 MRU et d√©pense 10 MRU pour le sucre. Il vend son jus pour 70 MRU. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["10 MRU", "20 MRU", "30 MRU"],
          "correctAnswer": "20 MRU",
          "explanation": "Prix de revient = 40 MRU (oranges) + 10 MRU (sucre) = 50 MRU.\n Prix de vente = 70 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient\n = 70 MRU - 50 MRU\n = 20 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q20",
          "question": "Lina fabrique des colliers üìø. Elle d√©pense 30 MRU pour les perles et 20 MRU pour le fil. Elle vend un collier pour 70 MRU. A-t-elle fait un b√©n√©fice ou une perte ?",
          "answers": ["B√©n√©fice", "Perte", "Ni l'un ni l'autre"],
          "correctAnswer": "B√©n√©fice",
          "explanation": "Prix de revient = 30 MRU (perles) + 20 MRU (fil) = 50 MRU.\n Prix de vente = 70 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient\n = 70 MRU - 50 MRU\n = 20 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q21",
          "question": "Ahmed vend des plantes üå±. Il ach√®te des pots pour 60 MRU et des graines pour 40 MRU. S'il vend les plantes pour 120 MRU, quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["10 MRU", "20 MRU", "30 MRU"],
          "correctAnswer": "20 MRU",
          "explanation": "Prix de revient = 60 MRU (pots) + 40 MRU (graines) = 100 MRU.\n Prix de vente = 120 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de revient = \n120 MRU - 100 MRU =\n 20 MRU.",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "EconomieBasique",
          "division": "educationFinanciere"
      },
      {
          "id": "Q1",
          "question": "Fatou ach√®te des crayons üñçÔ∏è pour l'√©cole pour 200 MRU et les vend √† ses amis pour 300 MRU. A-t-elle fait un b√©n√©fice ou une perte ?",
          "answers": ["B√©n√©fice", "Perte", "Ni l'un ni l'autre"],
          "correctAnswer": "B√©n√©fice",
          "explanation": "Elle a fait un b√©n√©fice parce qu'elle a vendu les crayons plus cher qu'elle ne les a achet√©s."
      },
      {
          "id": "Q2",
          "question": "Un fermier vend des tomates üçÖ sur le march√©. Il les ach√®te pour 150 MRU et les vend pour 200 MRU. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["30 MRU", "40 MRU", "50 MRU"],
          "correctAnswer": "50 MRU",
          "explanation": "Le b√©n√©fice = prix de vente - prix d'achat = \n 200 MRU - 150 MRU = \n 50 MRU ."
      },
      {
          "id": "Q3",
          "question": "Ahmed vend un terrain üèûÔ∏è qu'il a achet√© pour 5000 MRU. Apr√®s avoir d√©pens√© 1000 MRU pour le pr√©parer, il le vend 7000 MRU. Combien a-t-il gagn√© ?",
          "answers": ["1000 MRU", "2000 MRU", "3000 MRU"],
          "correctAnswer": "1000 MRU",
          "explanation": " Prix de reviens = le co√ªt total =  (achat + pr√©paration) =\n 5000 + 1000 MRU = 6000 MRU.\n B√©n√©fice = Prix de vente - Prix de reviens =\n 7000 MRU - 6000 MRU =\n 1000 MRU ."
      },
      {
          "id": "Q4",
          "question": "Lina vend des sachets d'eau üíß au march√©. Elle ach√®te un pack pour 50 MRU et le vend pour 100 MRU. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["30 MRU", "40 MRU", "50 MRU"],
          "correctAnswer": "50 MRU",
          "explanation": "B√©n√©fice = Prix de vente - Prix d'achat  =\n 100 MRU - 50 MRU =\n 50 MRU .."
      },
    //   {
    //       "id": "Q5",
    //       "question": "Un marchand ach√®te des chaises ü™ë pour 4000 MRU et d√©pense 1000 MRU pour les r√©parer. S'il les vend 6000 MRU, quel est son b√©n√©fice ?",
    //       "answers": ["500 MRU", "1000 MRU", "1500 MRU"],
    //       "correctAnswer": "1000 MRU",
    //       "explanation": "Il faut soustraire les co√ªts totaux (achat + r√©paration) du prix de vente."
    //   },
    //   {
    //       "id": "Q6",
    //       "question": "Mariam vend des livres üìö qu'elle a achet√©s pour 300 MRU. Apr√®s avoir d√©pens√© 50 MRU pour les couvrir, elle les vend 400 MRU. Quel est son b√©n√©fice ?",
    //       "answers": ["50 MRU", "100 MRU", "150 MRU"],
    //       "correctAnswer": "50 MRU",
    //       "explanation": "Le b√©n√©fice est la diff√©rence entre le prix de vente et le co√ªt total."
    //   },
    //   {
    //       "id": "Q7",
    //       "question": "Un groupe d'amis ach√®te un ballon de football ‚öΩ pour 500 MRU et le vend pour 600 MRU apr√®s l'avoir utilis√©. Ont-ils fait un b√©n√©fice ou une perte ?",
    //       "answers": ["B√©n√©fice", "Perte", "Ni l'un ni l'autre"],
    //       "correctAnswer": "B√©n√©fice",
    //       "explanation": "Ils ont vendu le ballon plus cher qu'ils ne l'ont achet√©."
    //   },
      {
          "id": "Q16",
          "question": "Un marchand de glaces üç¶ ach√®te des cornets pour 200 MRU et les vend garnis pour 400 MRU. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["150 MRU", "200 MRU", "250 MRU"],
          "correctAnswer": "200 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 400 MRU - 200 MRU =\n 200 MRU."
      },
      {
          "id": "Q17",
          "question": "Une famille vend du jus d'orange üçä fait maison pour 600 MRU. Les oranges et le sucre co√ªtent 350 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["200 MRU", "250 MRU", "300 MRU"],
          "correctAnswer": "250 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 600 MRU - 350 MRU =\n 250 MRU."
      },
      {
          "id": "Q18",
          "question": "Un vendeur ach√®te un lot de t-shirts üëï pour 1000 MRU et les vend pour 1500 MRU. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["400 MRU", "500 MRU", "600 MRU"],
          "correctAnswer": "500 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1500 MRU - 1000 MRU =\n 500 MRU."
      },
      {
          "id": "Q19",
          "question": "Un libraire ach√®te des romans üìö pour 800 MRU et les vend pour 1200 MRU. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["300 MRU", "400 MRU", "500 MRU"],
          "correctAnswer": "400 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1200 MRU - 800 MRU =\n 400 MRU."
      },
      {
          "id": "Q20",
          "question": "Un agriculteur vend des l√©gumes ü•ï qu'il a cultiv√©s pour 2000 MRU. Le co√ªt des semences et de l'eau est de 1200 MRU. Quel est son b√©n√©fice ?",
          "answers": ["600 MRU", "700 MRU", "800 MRU"],
          "correctAnswer": "800 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 2000 MRU - 1200 MRU =\n 800 MRU."
      },
       {
          "id": "Q21",
          "question": "Une √©cole vend des cahiers üìì pour 1500 MRU. Les cahiers et les autocollants co√ªtent 1000 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["400 MRU", "500 MRU", "600 MRU"],
          "correctAnswer": "500 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1500 MRU - 1000 MRU =\n 500 MRU."
      },
      {
          "id": "Q22",
          "question": "Un jardinier vend un arbre üå≥ pour 800 MRU. L'achat de l'arbre et le soin co√ªtent 500 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["200 MRU", "300 MRU", "400 MRU"],
          "correctAnswer": "300 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 800 MRU - 500 MRU =\n 300 MRU."
      },
      {
          "id": "Q23",
          "question": "Une boulangerie vend une tarte ü•ß pour 600 MRU. Les ingr√©dients co√ªtent 350 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["150 MRU", "250 MRU", "350 MRU"],
          "correctAnswer": "250 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 600 MRU - 350 MRU =\n 250 MRU."
      },
      {
          "id": "Q24",
          "question": "Un musicien vend son CD üéµ pour 400 MRU. La production du CD co√ªte 150 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["150 MRU", "250 MRU", "350 MRU"],
          "correctAnswer": "250 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 400 MRU - 150 MRU =\n 250 MRU."
      },
      {
          "id": "Q25",
          "question": "Un peintre vend un tableau üñºÔ∏è pour 2000 MRU. Le mat√©riel de peinture co√ªte 1200 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["600 MRU", "800 MRU", "1000 MRU"],
          "correctAnswer": "800 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 2000 MRU - 1200 MRU =\n 800 MRU."
      },
      {
          "id": "Q26",
          "question": "Un magasin vend des pots de fleurs üå∑ pour 900 MRU. L'achat des pots et des fleurs co√ªte 600 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["200 MRU", "300 MRU", "400 MRU"],
          "correctAnswer": "300 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 900 MRU - 600 MRU =\n 300 MRU."
      },
      {
          "id": "Q27",
          "question": "Une couturi√®re vend une robe üëó pour 1500 MRU. Le tissu et les accessoires co√ªtent 1000 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["400 MRU", "500 MRU", "600 MRU"],
          "correctAnswer": "500 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1500 MRU - 1000 MRU =\n 500 MRU."
      },
      {
          "id": "Q28",
          "question": "Un libraire vend un atlas g√©ographique üåç pour 700 MRU. L'achat de l'atlas lui a co√ªt√© 500 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["150 MRU", "200 MRU", "250 MRU"],
          "correctAnswer": "200 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 700 MRU - 500 MRU =\n 200 MRU."
      },
      {
          "id": "Q29",
          "question": "Un fabricant de jouets üß∏ vend un jouet pour 1200 MRU. La fabrication et le mat√©riel co√ªtent 800 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["300 MRU", "400 MRU", "500 MRU"],
          "correctAnswer": "400 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1200 MRU - 800 MRU =\n 400 MRU."
      },
      {
          "id": "Q30",
          "question": "Une entreprise vend un t√©l√©phone portable üì± pour 4000 MRU. La production du t√©l√©phone co√ªte 3000 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["800 MRU", "900 MRU", "1000 MRU"],
          "correctAnswer": "1000 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 4000 MRU - 3000 MRU =\n 1000 MRU."
      },
      {
          "id": "Q31",
          "question": "Un p√™cheur vend des poissons üêü qu‚Äôil a p√™ch√©s pour 2500 MRU. L‚Äôachat du filet et l'essence pour le bateau co√ªtent 1500 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["800 MRU", "900 MRU", "1000 MRU"],
          "correctAnswer": "1000 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 2500 MRU - 1500 MRU =\n 1000 MRU."
      },
      {
          "id": "Q32",
          "question": "Un marchand vend du th√© üçµ pour 800 MRU. Le th√© et le sucre co√ªtent 500 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["200 MRU", "300 MRU", "400 MRU","450 MRU"],
          "correctAnswer": "300 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 800 MRU - 500 MRU =\n 300 MRU."
      },
      {
          "id": "Q33",
          "question": "Une famille vend un tapis traditionnel üõñ pour 4000 MRU. La laine pour le tapis co√ªte 2000 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["1500 MRU", "2000 MRU", "2500 MRU"],
          "correctAnswer": "2000 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 4000 MRU - 2000 MRU =\n 2000 MRU."
      },
      {
          "id": "Q34",
          "question": "Un √©leveur vend une ch√®vre üêê pour 1500 MRU. L‚Äôalimentation et les soins v√©t√©rinaires ont co√ªt√© 900 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["400 MRU", "500 MRU", "600 MRU"],
          "correctAnswer": "600 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1500 MRU - 900 MRU\n = 600 MRU."
      },
      {
          "id": "Q35",
          "question": "Un artisan vend des bijoux en argent üíç pour 3000 MRU. Les mat√©riaux ont co√ªt√© 2000 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["800 MRU", "900 MRU", "1000 MRU"],
          "correctAnswer": "1000 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 3000 MRU - 2000 MRU =\n 1000 MRU."
      },
      {
          "id": "Q36",
          "question": "Un commer√ßant vend des dattes üå¥ pour 1200 MRU. L'achat des dattes et le transport co√ªtent 800 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["300 MRU", "400 MRU", "500 MRU"],
          "correctAnswer": "400 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1200 MRU - 800 MRU =\n 400 MRU."
      },
      {
          "id": "Q37",
          "question": "Une coop√©rative vend du miel üçØ pour 2500 MRU. La production du miel co√ªte 1500 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["800 MRU", "900 MRU", "1000 MRU"],
          "correctAnswer": "1000 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 2500 MRU - 1500 MRU =\n 1000 MRU."
      },
      {
          "id": "Q38",
          "question": "Un marchand vend des chapeaux de soleil üß¢ pour 1800 MRU. Il avait achet√© les chapeaux pour 1200 MRU et a pay√© 300 MRU pour les customiser. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["200 MRU", "300 MRU", "400 MRU"],
          "correctAnswer": "300 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1800 MRU - (1200 MRU + 300 MRU) =\n 300 MRU."
      },
      {
          "id": "Q39",
          "question": "Un agriculteur vend des sacs de riz üåæ pour 2600 MRU. La culture du riz et l‚Äôemballage ont co√ªt√© 1800 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["600 MRU", "700 MRU", "800 MRU"],
          "correctAnswer": "800 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 2600 MRU - 1800 MRU =\n 800 MRU."
      },
      {
          "id": "Q40",
          "question": "Une boutique vend des sandales ü•ø pour 900 MRU. L‚Äôachat et la livraison des sandales co√ªtent 500 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["300 MRU", "400 MRU", "500 MRU"],
          "correctAnswer": "400 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 900 MRU - 500 MRU =\n 400 MRU."
      },
      {
          "id": "Q41",
          "question": "Un groupe de musique vend des billets pour un concert üé´ pour 5000 MRU. La location de la salle et la publicit√© co√ªtent 3000 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["1500 MRU", "2000 MRU", "2500 MRU"],
          "correctAnswer": "2000 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 5000 MRU - 3000 MRU =\n 2000 MRU."
      },
      {
          "id": "Q42",
          "question": "Une famille vend des tapis faits main üìø pour 3500 MRU. Les mat√©riaux co√ªtent 2000 MRU et ils ont pay√© 500 MRU pour les outils. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["800 MRU", "1000 MRU", "1200 MRU"],
          "correctAnswer": "1000 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 3500 MRU - (2000 MRU + 500 MRU) =\n 1000 MRU."
      },
      {
          "id": "Q43",
          "question": "Un marchand de fruits vend des oranges üçä pour 1500 MRU. L‚Äôachat des oranges et les frais de transport co√ªtent 900 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
          "answers": ["400 MRU", "500 MRU", "600 MRU"],
          "correctAnswer": "600 MRU",
          "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1500 MRU - 900 MRU =\n 600 MRU."
      },
      {
  "id": "Q45",
  "question": "Un artisan cr√©e des lanternes üèÆ pour le march√© nocturne et les vend pour 2200 MRU. Les mat√©riaux et l'outil co√ªtent 1300 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
  "answers": ["700 MRU", "800 MRU", "900 MRU"],
  "correctAnswer": "900 MRU",
  "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 2200 MRU - 1300 MRU =\n 900 MRU."
  },
  {
  "id": "Q46",
  "question": "Un producteur de miel üçØ vend sa r√©colte pour 3000 MRU. La maintenance des ruches et le soin des abeilles co√ªtent 1800 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
  "answers": ["900 MRU", "1000 MRU", "1200 MRU"],
  "correctAnswer": "1200 MRU",
  "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 3000 MRU - 1800 MRU =\n 1200 MRU."
  },
  {
  "id": "Q47",
  "question": "Un caf√© ‚òï vend des g√¢teaux pour 1600 MRU. Les ingr√©dients pour les g√¢teaux co√ªtent 900 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
  "answers": ["600 MRU", "700 MRU", "800 MRU"],
  "correctAnswer": "700 MRU",
  "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1600 MRU - 900 MRU =\n 700 MRU."
  },
  {
  "id": "Q48",
  "question": "Un vendeur ambulant propose des boissons fra√Æches üßÉ pour 1200 MRU. L'achat des boissons et des gla√ßons co√ªte 700 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
  "answers": ["400 MRU", "500 MRU", "600 MRU"],
  "correctAnswer": "500 MRU",
  "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 1200 MRU - 700 MRU =\n 500 MRU."
  },
  {
  "id": "Q49",
  "question": "Une famille vend du pain maison üçû pour 900 MRU. La farine, la levure et le gaz co√ªtent 400 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
  "answers": ["400 MRU", "500 MRU", "600 MRU"],
  "correctAnswer": "500 MRU",
  "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 900 MRU - 400 MRU =\n 500 MRU."
  },
  {
  "id": "Q50",
  "question": "Un magasin de v√™tements vend une belle robe üëó pour 2500 MRU. L'achat de la robe et les frais de personnalisation co√ªtent 1700 MRU. Quel est le b√©n√©fice ?",
  "answers": ["600 MRU", "700 MRU", "800 MRU"],
  "correctAnswer": "800 MRU",
  "explanation": " B√©n√©fice = Prix de vente - Co√ªt total.\nCalcul:\n 2500 MRU - 1700 MRU = \n 800 MRU."},
  
   {
          "id": "Q10",
          "question": "Si tu as 1/2 d'une üçâ et tu trouves une autre 1/2 üçâ, combien de üçâ as-tu ?",
          "answers": ["1/2", "1", "3/2", "2"],
          "correctAnswer": "1",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Tu additionnes 1/2 + 1/2.\n Utilise la formule : \n  (axd + bxc) / (bxd).\n Ici, √ßa donne (1x2 + 1x2) / (2x2) = 4/4 = 1.\n Donc, tu as 1 üçâ."
      },
      {
          "id": "Q11",
          "question": "üëß a 1/4 de ü•ß et üë¶ donne √† üëß 1/4 de la m√™me ü•ß. Combien de ü•ß ont-ils ?",
          "answers": ["1/2", "2/4", "1/4", "3/4"],
          "correctAnswer": "1/2",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Additionne 1/4 + 1/4.\n  Avec la formule :\n  (axd + bxc) / (bxd) .\n On a (1x4 + 1x4) / (4x4) = \n  8/16 = 1/2.\n  Ils ont 1/2 de ü•ß."
      },
      {
          "id": "Q12",
          "question": "üë©‚Äçüç≥ a fait 3/4 d'un üç∞ et ajoute encore 1/4. Combien de üç∞ a-t-elle ?",
          "answers": ["1", "1/2", "4/4", "2"],
          "correctAnswer": "1",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Elle a 3/4 + 1/4 de üç∞.\n  Avec la formule :\n (axd + bxc) / (bxd)\n , √ßa fait (3x4 + 1x4) / (4x4) =\n 16/16 = 1.\n Donc, elle a 1 üç∞ complet."
      },
      {
          "id": "Q13",
          "question": "Tu bois 1/3 üíß et ton ami boit encore 1/3 üíß. Combien de üíß avez-vous bu ?",
          "answers": ["1/3", "2/3", "1/6", "1"],
          "correctAnswer": "2/3",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Additionne 1/3 + 1/3.\n Utilise la Formule :\n(axd + bxc) / (bxd).\n Cela donne (1x3 + 1x3) / (3x3) = 6/9.\n qui simplifie √† 2/3. \n vDonc ous avez bu 2/3 de üíß."
      },
  
  
      {
          "id": "Q1",
          "question": "Si tu bois 1/4 d'une bouteille d'eau üíß et ton ami boit encore 1/4 üíß, quelle partie de la bouteille avez-vous bu ensemble ?",
          "answers": ["1/2", "2/4", "1/4"],
          "correctAnswer": "1/2",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "1/4 + 1/4 √©quivaut √† 2/4 \n qui simplifi√© donne 1/2 de la bouteille d'eau üíß."
      },
      {
          "id": "Q2",
          "question": "Tu as 1/3 de sac de riz üçö et ta m√®re ajoute un autre 1/3 de sac üçö. Combien de sac de riz as-tu maintenant ?",
          "answers": ["2/3", "1/6", "1"],
          "correctAnswer": "2/3",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "En additionnant 1/3 et 1/3, on obtient 2/3 d'un sac de riz üçö."
      },
      {
          "id": "Q3",
          "question": "Si un camion üöö transporte 1/2 d'un chargement de sable et re√ßoit encore 1/4 du m√™me sable, quelle partie du chargement a-t-il au total ?",
          "answers": ["3/4", "1/4", "3/2"],
          "correctAnswer": "3/4",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "1/2 ajout√© √† 1/4 donne 3/4 du chargement de sable dans le camion üöö."
      },
      {
          "id": "Q4",
          "question": "Lors d'un jeu, tu gagnes 1/6 de jeton üéüÔ∏è et ton ami te donne 1/6 de jeton üéüÔ∏è. Combien de jetons as-tu au total ?",
          "answers": ["1/3", "2/6", "1/2"],
          "correctAnswer": "1/3",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Additionner 1/6 et 1/6 donne 2/6, ce qui se simplifie en 1/3 de jeton üéüÔ∏è."
      },
      {
          "id": "Q5",
          "question": "Si tu manges 1/8 d'une pizza üçï et ton fr√®re mange 2/8 de la m√™me pizza üçï, quelle partie de la pizza reste-t-il ?",
          "answers": ["5/8", "3/8", "7/8"],
          "correctAnswer": "5/8",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Tu as mang√© 1/8 et ton fr√®re 2/8, donc ensemble vous avez mang√© 3/8. Il reste donc 5/8 de la pizza üçï."
      },
      {
          "id": "Q6",
          "question": "Tu pr√©pares 1/3 de litre de th√© üçµ. Si tu ajoutes encore 1/3 de litre de th√© üçµ, combien de th√© as-tu en tout ?",
          "answers": ["2/3", "1/6", "2/6"],
          "correctAnswer": "2/3",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "En additionnant 1/3 et 1/3, tu obtiens 2/3 litre de th√© üçµ."
      },
      {
          "id": "Q7",
          "question": "Si une ch√®vre üêê mange 1/4 de sac de mil et une autre ch√®vre üêê mange encore 1/4, quelle part du sac ont-elles mang√©e ?",
          "answers": ["1/2", "2/4", "3/4"],
          "correctAnswer": "1/2",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "1/4 du sac mang√© par la premi√®re ch√®vre plus 1/4 du sac mang√© par la deuxi√®me ch√®vre √©quivaut √† 1/2 du sac."
      },
      {
          "id": "Q8",
          "question": "Lors d'une f√™te, tu bois 1/5 de bouteille de jus üßÉ et ton ami en boit aussi 1/5. Quelle fraction de la bouteille avez-vous bu ensemble ?",
          "answers": ["2/5", "1/10", "3/5"],
          "correctAnswer": "2/5",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "1/5 bu par toi plus 1/5 bu par ton ami fait 2/5 de la bouteille de jus üßÉ."
      },
      {
          "id": "Q9",
          "question": "Si tu utilises 1/6 de sac de farine pour faire du pain üçû et ajoutes 1/6 pour des cr√™pes, quelle partie du sac utilises-tu ?",
          "answers": ["1/3", "2/6", "1/2"],
          "correctAnswer": "1/3",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Utiliser 1/6 du sac pour le pain et 1/6 pour les cr√™pes √©quivaut √† 2/6, qui se simplifie en 1/3 du sac."
      },
      {
          "id": "Q10",
          "question": "Dans un jeu vid√©o üéÆ, si tu gagnes 1/7 d'une √©toile pour un niveau et 2/7 d'une √©toile pour le suivant, quelle part de l'√©toile as-tu gagn√©e ?",
          "answers": ["3/7", "1/14", "2/14"],
          "correctAnswer": "3/7",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Gagner 1/7 d'une √©toile puis 2/7 pour un autre niveau donne un total de 3/7 d'une √©toile."
      },
          {
          "id": "Q1",
          "question": "Si tu as 1/2 üçï et que tu partages cette moiti√© √©galement entre 2 amis, quelle part de la pizza üçï chaque ami re√ßoit-il ?",
          "answers": ["1/4", "1/2", "2/4"],
          "correctAnswer": "1/4",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Multiplier 1/2 de la pizza par 1/2 (chaque ami re√ßoit la moiti√© de ta moiti√©) donne 1/2 x 1/2 = 1/4 de la pizza pour chaque ami."
      },
      {
          "id": "Q2",
          "question": "Tu bois 1/3 d'une bouteille de jus üßÉ et veux donner la moiti√© de ce que tu as bu √† ton fr√®re. Quelle fraction de la bouteille totale lui donnes-tu ?",
          "answers": ["1/6", "2/6", "1/3"],
          "correctAnswer": "1/6",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "1/3 de la bouteille multipli√© par 1/2 donne 1/6 de la bouteille totale pour ton fr√®re."
      },
      {
          "id": "Q3",
          "question": "Si une recette demande 1/4 de sac de farine üçû et tu veux faire la moiti√© (1/2) de cette recette, quelle fraction du sac utilises-tu ?",
          "answers": ["1/8", "2/8", "1/4"],
          "correctAnswer": "1/8",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Faire la moiti√© de 1/4 de sac de farine signifie multiplier 1/4 par 1/2, ce qui donne 1/8 du sac."
      },
      {
          "id": "Q4",
          "question": "Dans un jeu, tu as gagn√© 3/5 d'une √©toile üåü. Si tu perds 1/3 de ce que tu as gagn√©, quelle fraction de l'√©toile as-tu encore ?",
          "answers": ["1/5", "2/5", "1/15"],
          "correctAnswer": "1/5",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Perdre 1/3 de 3/5 d'une √©toile signifie multiplier 3/5 par 2/3 (puisque perdre 1/3 √©quivaut √† garder 2/3), donnant 6/15, qui se simplifie en 2/5. Correction: la r√©ponse correcte est donc 2/5, non 1/5 comme initialement indiqu√©."
      },
      {
          "id": "Q5",
          "question": "Si tu utilises 2/6 d'un pot de peinture üé® pour dessiner et que tu d√©cides d'utiliser seulement 1/2 de ce que tu as d√©j√† utilis√© pour une seconde couche, quelle fraction du pot utilises-tu pour cette seconde couche ?",
          "answers": ["1/6", "1/3", "1/12"],
          "correctAnswer": "1/6",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Mathematiques",
          "division": "fractions",
          "explanation": "Utiliser 1/2 de 2/6 du pot de peinture pour une seconde couche signifie multiplier 2/6 par 1/2, donnant 2/12, qui se simplifie en 1/6."
      },
  
      {
          "id": "Q1",
          "question": "Si le prix d'achat d'un chameau üê™ est de 500 UM et que le prix de vente est de 600 UM, quel est le b√©n√©fice r√©alis√© ?",
          "answers": ["100 UM", "200 UM", "Aucun b√©n√©fice"],
          "correctAnswer": "100 UM",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Prix de vente, B√©n√©fice et Perte",
          "explanation": "B√©n√©fice = Prix de vente - Prix d'achat = 600 UM - 500 UM = 100 UM. Donc, le b√©n√©fice r√©alis√© est de 100 UM. üìà"
      },
      {
          "id": "Q2",
          "question": "Quelle est la valeur de 32 milliards 47 millions 562 mille 73 en notation num√©rique ?",
          "answers": ["32,047,562,073", "3,204,756,207", "320,475,620,73"],
          "correctAnswer": "32,047,562,073",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Lecture et √©criture des grands nombres",
          "explanation": "La valeur en notation num√©rique est directement lue √† partir des classes : 32 milliards + 47 millions + 562 mille + 73 = 32,047,562,073. üìò"
      },
      {
          "id": "Q3",
          "question": "Quelle est la partie d√©cimale du nombre 724,902 ?",
          "answers": ["724", "902", "0,902"],
          "correctAnswer": "902",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Nombres d√©cimaux",
          "explanation": "Dans le nombre 724,902, la partie avant la virgule est la partie enti√®re et la partie apr√®s la virgule est la partie d√©cimale. Donc, 902 est la partie d√©cimale. üî¢"
      },
      {
          "id": "Q4",
          "question": "Si tu divises 200 UM entre toi et ton ami dans le rapport 2/3 pour toi et 1/3 pour lui, combien re√ßois-tu ?",
          "answers": ["133,33 UM", "66,66 UM", "100 UM"],
          "correctAnswer": "133,33 UM",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Fractions",
          "explanation": "Pour toi : 200 UM x (2/3) = 133,33 UM. Tu re√ßois donc 133,33 UM. C'est calcul√© en multipliant la totalit√© par ta part du rapport. ü§ù"
      },
      {
          "id": "Q5",
          "question": "Avec 5kg de riz üçö, une famille peut se nourrir pendant 2 jours. Combien de jours la m√™me quantit√© de riz peut-elle nourrir une seule personne ?",
          "answers": ["10 jours", "5 jours", "2 jours"],
          "correctAnswer": "10 jours",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Proportionnalit√©",
          "explanation": "Si 5kg nourrissent une famille pour 2 jours, alors pour une personne, cela durerait 5 fois plus longtemps, soit 10 jours. C'est une question de proportionnalit√©. üìè"
      },
      {
          "id": "Q6",
          "question": "Quel est le pourcentage de 20 √©l√®ves r√©ussissant un test sur un total de 40 √©l√®ves ?",
          "answers": ["50%", "20%", "40%"],
          "correctAnswer": "50%",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Pourcentages",
          "explanation": "Pourcentage = (Nombre de r√©ussites / Nombre total d'√©l√®ves) x 100 = (20 / 40) x 100 = 50%."
      },
          {
          "id": "Q7",
          "question": "Si Moussa √©pargne 150 UM par mois, combien aura-t-il √©pargn√© apr√®s un an ?",
          "answers": ["1 800 UM", "1 500 UM", "1 200 UM"],
          "correctAnswer": "1 800 UM",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Calculs simples",
          "explanation": "√âpargne annuelle = √âpargne mensuelle √ó 12 = 150 UM √ó 12 = 1 800 UM. Moussa aura donc √©pargn√© 1 800 UM apr√®s un an. üí∞"
      },
      {
          "id": "Q8",
          "question": "Quel est le p√©rim√®tre d'un carr√© dont le c√¥t√© mesure 4 cm ?",
          "answers": ["16 cm", "12 cm", "8 cm"],
          "correctAnswer": "16 cm",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie",
          "explanation": "P√©rim√®tre du carr√© = 4 √ó Longueur d'un c√¥t√© = 4 √ó 4 cm = 16 cm. Le p√©rim√®tre du carr√© est donc de 16 cm. üìê"
      },
      {
          "id": "Q9",
          "question": "Combien de litres d'eau üíß sont n√©cessaires pour remplir un aquarium de 10 dm¬≥ ?",
          "answers": ["10 litres", "100 litres", "1 000 litres"],
          "correctAnswer": "10 litres",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Mesures de capacit√©",
          "explanation": "1 dm¬≥ √©quivaut √† 1 litre. Donc, pour un aquarium de 10 dm¬≥, il faudra 10 litres d'eau. üê†"
      },
      {
          "id": "Q10",
          "question": "Si un triangle a une base de 8 cm et une hauteur de 4 cm, quelle est son aire ?",
          "answers": ["16 cm¬≤", "32 cm¬≤", "12 cm¬≤"],
          "correctAnswer": "16 cm¬≤",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie",
          "explanation": "Aire du triangle = (Base √ó Hauteur) / 2 = (8 cm √ó 4 cm) / 2 = 32 cm¬≤ / 2 = 16 cm¬≤. L'aire du triangle est donc de 16 cm¬≤. üî∫"
      },
      {
          "id": "Q11",
          "question": "Quelle fraction de son argent Ali donne-t-il s'il partage 2/5 de 200 UM √† son ami ?",
          "answers": ["40 UM", "80 UM", "120 UM"],
          "correctAnswer": "80 UM",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Fractions",
          "explanation": "Ali donne 2/5 de 200 UM =\n (2/5) √ó 200 UM =\n 400 UM / 5 = 80 . \n UM √† son ami. Il partage donc 80 UM. üí∏"
      },
      {
          "id": "Q12",
          "question": "Combien y a-t-il de millilitres dans 1,5 litres de lait ü•õ ?",
          "answers": ["2000 ml", "1500 ml", "150 ml", "15000 ml"],
          "correctAnswer": "1500 ml",
          "difficulty": "Facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Mesures de capacit√©",
          "explanation": "1 litre = 1000 millilitres.\n Donc, 1,5 litres = 1,5 √ó 1000 ml = 1500 ml.\n Il y a donc 1500 ml dans 1,5 litres de lait. üêÑ"
      },
      {
          "id": "Q13",
          "question": "Si tu as 10 üçé et que tu en donnes 2 √† ton ami, combien t'en reste-t-il ?",
          "answers": ["8", "7","9", "5"],
          "correctAnswer": "8",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Calcul simple",
          "explanation": "10 - 2 = 8.\n Il te reste 8 pommes."
      },
      {
          "id": "Q14",
          "question": "Quel est le plus grand, 1/2 ou 1/4 ?",
          "answers": ["1/2", "1/4", "Ils sont √©gaux"],
          "correctAnswer": "1/2",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Comparaison de fractions",
          "explanation": "1/2 est plus grand que 1/4."
      },
      {
          "id": "Q15",
          "question": "Si un g√¢teau co√ªte 100 UM et que tu as 50 UM, combien te manque-t-il pour l'acheter ?",
          "answers": ["50 UM", "60 UM", "40 UM"],
          "correctAnswer": "50 UM",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Soustraction",
          "explanation": "100 - 50 = 50.\n Il te manque 50 UM."
      },
      {
          "id": "Q16",
          "question": "3 fois 2 est √©gal √† combien ?",
          "answers": ["6", "5", "4"],
          "correctAnswer": "6",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Multiplication",
          "explanation": "3 √ó 2 = 6."
      },
      {
          "id": "Q17",
          "question": "Combien y a-t-il de c√¥t√©s dans un triangle ?",
          "answers": ["3", "4", "5"],
          "correctAnswer": "3",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Formes g√©om√©triques",
          "explanation": "Un triangle a 3 c√¥t√©s."
      },
      {
          "id": "Q18",
          "question": "Quel nombre vient apr√®s 4 ?",
          "answers": ["5", "6", "7"],
          "correctAnswer": "5",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Nombres",
          "explanation": "Apr√®s 4, vient 5."
      },
      {
          "id": "Q19",
          "question": "10 divis√© par 2 est √©gal √† combien ?",
          "answers": ["5", "4", "6"],
          "correctAnswer": "5",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Division",
          "explanation": "10 √∑ 2 = 5."
      },
      {
          "id": "Q20",
          "question": "Si tu as 4 pi√®ces de 1 UM et 2 pi√®ces de 5 UM, combien d'argent as-tu ?",
          "answers": ["14 UM", "12 UM","11 UM", "10 UM"],
          "correctAnswer": "14 UM",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Addition",
          "explanation": "4 √ó 1 UM + 2 √ó 5 UM = 4 UM + 10 UM = 14 UM."
      },
      {
          "id": "Q21",
          "question": "Si un chameau co√ªte 300 UM et que tu le vends pour 400 UM, combien gagnes-tu ? üê™",
          "answers": ["100 UM", "200 UM", "300 UM"],
          "correctAnswer": "100 UM",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Prix de vente, B√©n√©fice et Perte",
          "explanation": "Gain = Prix de vente - Prix d'achat = \n 400 - 300 = 100 UM."
      },
      {
          "id": "Q22",
          "question": "Quelle est la bonne √©criture du nombre 'trois milliards deux cent quarante-sept millions six cent cinquante-deux mille soixante-treize' ?",
          "answers": ["3,247,652,073", "32,476,527,3", "324,765,207"],
          "correctAnswer": "3,247,652,073",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Lire et √©crire les grands nombres",
          "explanation": "Le nombre s'√©crit avec les milliards, millions, milliers et unit√©s correctement plac√©s."
      },
      {
          "id": "Q23",
          "question": "Combien y a-t-il de centi√®mes dans 3,56 ?",
          "answers": ["56", "356", "5",  "6"],
          "correctAnswer": "56",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Les nombres d√©cimaux",
          "explanation": "Dans le nombre 3,56, les '56' repr√©sentent les centi√®mes."
      },
      {
          "id": "Q24",
          "question": "Quelle fraction de 200 UM donne-tu si tu partages 1/4 √† ton ami ? ü§ù",
          "answers": ["50 UM","20 UM", "25 UM", "75 UM"],
          "correctAnswer": "50 UM",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Les fractions",
          "explanation": "200 UM x 1/4 = 50 UM.\n Tu donnes 50 UM √† ton ami."
      },
      {
          "id": "Q25",
          "question": "Si avec 3kg de farine on peut faire 2 g√¢teaux, combien de g√¢teaux peut-on faire avec 6kg ? üéÇ",
          "answers": ["4", "3", "6"],
          "correctAnswer": "4",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "La proportionnalit√©",
          "explanation": "Le double de farine, donc le double de g√¢teaux.\n 2 x 2 = 4 g√¢teaux."
      },
      {
          "id": "Q26",
          "question": "25% de 200 UM, √ßa fait combien ?",
          "answers": ["50 UM", "25 UM", "75 UM"],
          "correctAnswer": "50 UM",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Les pourcentages",
          "explanation": "25% de 200 = (25/100) x 200 = 50 UM."
      },
      {
          "id": "Q27",
          "question": "Quelle distance peut parcourir une voiture √† 60 km/h en 2 heures ? üöó",
          "answers": ["120 km", "100 km", "80 km", "90 km"],
          "correctAnswer": "120 km",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Les mouvements uniformes",
          "explanation": "Distance = Vitesse x Temps =\n 60 km/h x 2 h = 120 km."
      },
       {
          "id": "Q28",
          "question": "Quel est le p√©rim√®tre d'un carr√© dont le c√¥t√© mesure 5 cm ? üü•",
          "answers": ["20 cm", "25 cm", "15 cm" , "10 cm"],
          "correctAnswer": "20 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere":"Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le carr√©",
          "explanation": "P√©rim√®tre du carr√© = 4 x Longueur d'un c√¥t√© =\n 4 x 5 cm = 20 cm."
      },
      {
          "id": "Q29",
          "question": "Si un sac de riz co√ªte 800 UM et qu'on te donne un rabais de 10%, combien paies-tu ? üí∞",
          "answers": ["720 UM", "760 UM", "800 UM", "820 UM"],
          "correctAnswer": "720 UM",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Les pourcentages",
          "explanation": "Rabais = 10% de 800 UM =\n (10/100) x 800 =\n 80 UM.\n Prix apr√®s rabais = 800 - 80 =\n 720 UM."
      },
      {
          "id": "Q30",
          "question": "Quelle est la longueur d'un terrain de football si son p√©rim√®tre est de 400 m√®tres et la largeur de 100 m√®tres ? ‚öΩ",
          "answers": ["100 m√®tres", "120 m√®tres", "150 m√®tres", "200 m√®tres"],
          "correctAnswer": "100 m√®tres",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Calcul du p√©rim√®tre",
          "explanation": "P√©rim√®tre = 2 x (Longueur + Largeur).\n Donc, Longueur = (P√©rim√®tre / 2) - Largeur =\n (400 / 2) - 100 =\n 100 m√®tres."
      },
      {
          "id": "Q31",
          "question": "Combien de temps faut-il pour remplir une piscine de 500 litres √† un d√©bit de 100 litres par heure ? üïí",
          "answers": ["5 heures","15 heures", "10 heures", "2 heures"],
          "correctAnswer": "5 heures",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Proportionnalit√©",
          "explanation": "Temps = Volume / D√©bit =\n 500 litres / 100 litres par heure = 5 heures."
      },
      {
          "id": "Q32",
          "question": "Quel est le volume d'un cube dont chaque c√¥t√© mesure 3 cm ? üßä",
          "answers": ["27 cm¬≥","20 cm¬≥", "9 cm¬≥", "6 cm¬≥"],
          "correctAnswer": "27 cm¬≥",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le cube",
          "explanation": "Volume du cube = C√¥t√©¬≥\n = 3 cm x 3 cm x 3 cm =\n 27 cm¬≥."
      },
      {
          "id": "Q33",
          "question": "Si un litre de jus co√ªte 5 UM, combien co√ªtent 3 litres ? ü•§",
          "answers": ["15 UM", "10 UM","8 UM", "5 UM"],
          "correctAnswer": "15 UM",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Calcul simple",
          "explanation": "Co√ªt pour 3 litres =\n 3 x 5 UM = 15 UM."
      },
      {
          "id": "Q34",
          "question": "Si tu plantes 2 arbres chaque jour, combien d'arbres auras-tu plant√© apr√®s une semaine ? üå≥",
          "answers": ["14", "10", "7", "5"],
          "correctAnswer": "14",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Multiplication",
          "explanation": "Nombre d'arbres plant√©s en une semaine =\n 2 arbres/jour x 7 jours =\n 14 arbres."
      },
      {
          "id": "Q35",
          "question": "Combien de morceaux de sucre üç¨ (2g chaque) peut-on obtenir d'un kilo de sucre ?",
          "answers": ["500", "100","1000", "50"],
          "correctAnswer": "500",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Mesures de Masses",
          "explanation": "1 kilo = 1000g.\n Nombre de morceaux = 1000g / 2g \n Donc par morceau = 500 morceaux."
      },
      {
          "id": "Q36",
          "question": "Si un livre co√ªte 200 UM et que tu as un coupon de 10% de r√©duction, combien √©conomises-tu ? üìö",
          "answers": ["20 UM", "30 UM", "10 UM"],
          "correctAnswer": "20 UM",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Pourcentages",
          "explanation": "R√©duction = 10% de 200 UM = \n ( 200 x 1/10) = \n 20 UM √©conomis√©s."
      },
      {
          "id": "Q37",
          "question": "Quelle est l'aire d'un rectangle de 10 cm de long et 4 cm de large ?",
          "answers": ["40 cm¬≤", "14 cm¬≤", "20 cm¬≤"],
          "correctAnswer": "40 cm¬≤",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Aire = Longueur x Largeur =\n 10 cm x 4 cm =\n 40 cm¬≤."
      },
      {
          "id": "Q38",
          "question": "Combien de minutes y a-t-il dans 2 heures ? ‚è∞",
          "answers": ["120 minutes", "100 minutes", "60 minutes"],
          "correctAnswer": "120 minutes",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Mesures de Temps",
          "explanation": "1 heure = 60 minutes.\n donc 2 heures = 2 x 60 =\n 120 minutes."
      },
      {
          "id": "Q39",
          "question": "Quel est le plus petit, 1/3 ou 1/4 ?",
          "answers": ["1/3", "1/4", "Ils sont √©gaux"],
          "correctAnswer": "1/4",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Fractions",
          "explanation": "1/4 est plus petit que 1/3."
      },
      {
          "id": "Q40",
          "question": "Si un camion parcourt 150 km en 3 heures, quelle est sa vitesse moyenne ? üöö",
          "answers": ["50 km/h", "45 km/h", "60 km/h"],
          "correctAnswer": "50 km/h",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "Les mouvements uniformes",
          "explanation": "Vitesse moyenne = Distance / Temps\n  = 150 km / 3 h =\n 50 km/h."
      },
      {
          "id": "G1",
          "question": "Quelle est la formule pour calculer l'aire d'un rectangle ?",
          "answers": ["Longueur + Largeur", "Longueur / Largeur", "Longueur x Largeur"],
          "correctAnswer": "Longueur x Largeur",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "L'aire d'un rectangle se calcule en multipliant la longueur par la largeur.\n aire d'un rectangle = Longueur x Largeur"
      },
      {
          "id": "G2",
          "question": "Si un rectangle a une longueur de 5 cm et une largeur de 2 cm, quelle est son aire ?",
          "answers": ["10 cm¬≤","8 cm¬≤", "7 cm¬≤", "14 cm¬≤"],
          "correctAnswer": "10 cm¬≤",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Aire = Longueur x Largeur \n = 5 cm x 2 cm =\n 10 cm¬≤."
      },
      {
          "id": "G3",
          "question": "Le p√©rim√®tre d'un rectangle est de 20 cm. Si la longueur est de 6 cm, quelle est la largeur ?",
          "answers": ["4 cm", "5 cm","6 cm", "7 cm"],
          "correctAnswer": "4 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "P√©rim√®tre = 2 x (Longueur + Largeur).\n 20 = 2 x (6 + Largeur).\n Donc Largeur = 4 cm."
      },
      {
          "id": "G4",
          "question": "Comment appelle-t-on un rectangle avec tous les c√¥t√©s de m√™me longueur ?",
          "answers": ["Un carr√© üü•", "Un cercle üî¥", "Un triangle üî∫"],
          "correctAnswer": "Un carr√© üü•",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Un rectangle avec tous les c√¥t√©s de m√™me longueur est appel√© un carr√© üü•."
      },
      {
          "id": "G5",
          "question": "Si la largeur d'un rectangle est le double de sa longueur et que la longueur mesure 3 cm, quelle est l'aire du rectangle ?",
          "answers": ["18 cm¬≤", "9 cm¬≤", "6 cm¬≤"],
          "correctAnswer": "18 cm¬≤",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Largeur = 2 x Longueur = 6 cm.\n Aire = Longueur x Largeur =\n 3 cm x 6 cm =\n 18 cm¬≤."
      },
      {
          "id": "G6",
          "question": "Quelle est la formule pour calculer le p√©rim√®tre d'un rectangle ?",
          "answers": ["2 x (Longueur + Largeur)", "Longueur x Largeur", "Longueur + Largeur"],
          "correctAnswer": "2 x (Longueur + Largeur)",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Le p√©rim√®tre d'un rectangle se calcule avec la formule:\n 2 x (Longueur + Largeur)."
      },
      {
          "id": "G7",
          "question": "Un rectangle a une aire de 24 cm¬≤ et une longueur de 8 cm. Quelle est sa largeur ?",
          "answers": ["3 cm", "4 cm", "6 cm"],
          "correctAnswer": "3 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Aire = Longueur x Largeur.\n donc Largeur = Aire / Longueur =\n 24 cm¬≤ / 8 cm =\n 3 cm."
      },
      {
          "id": "G8",
          "question": "Si un rectangle a une largeur de 4 cm et un p√©rim√®tre de 16 cm, quelle est sa longueur ?",
          "answers": ["4 cm","2 cm", "3 cm", "5 cm"],
          "correctAnswer": "4 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "P√©rim√®tre = 2 x (Longueur + Largeur).\n donc Longueur = (P√©rim√®tre / 2) - Largeur =\n (16 / 2) - 4 =\n 4 cm."
      },
      {
          "id": "G9",
          "question": "Quelle propri√©t√© les diagonales d'un rectangle ont-elles ?",
          "answers": ["Elles sont perpendiculaires", "Elles sont de longueurs diff√©rentes", "Elles se coupent en leur milieu"],
          "correctAnswer": "Elles se coupent en leur milieu",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Les diagonales d'un rectangle se coupent en leur milieu et sont de m√™me longueur."
      },
      {
          "id": "G10",
          "question": "Si la longueur d'un rectangle est de 10 cm et son aire de 80 cm¬≤, quelle est sa largeur ?",
          "answers": ["7 cm","8 cm", "10 cm", "12 cm"],
          "correctAnswer": "8 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Aire = Longueur x Largeur.\n donc Largeur = Aire / Longueur =\n 80 cm¬≤ / 10 cm = \n 8 cm."
      },
      {
          "id": "G11",
          "question": "Qu'est-ce qui est plus long dans un rectangle, la longueur ou la largeur ?",
          "answers": ["La longueur", "La largeur", "Cela d√©pend du rectangle"],
          "correctAnswer": "Cela d√©pend du rectangle",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Dans un rectangle, la longueur est g√©n√©ralement plus longue que la largeur, mais cela peut varier."
      },
     
      {
          "id": "G13",
          "question": "Un terrain de jeu rectangulaire a une aire de 120 m¬≤ et une longueur de 15 m. Quelle est sa largeur ?",
          "answers": ["8 m", "10 m", "12 m"],
          "correctAnswer": "8 m",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Aire = Longueur x Largeur,.\n Donc Largeur = Aire / Longueur =.\n 120 m¬≤ / 15 m =.\n 8 m."
      },
      {
          "id": "G14",
          "question": "Comment s'appelle un angle d'un rectangle ?",
          "answers": ["Un angle droit", "Un angle aigu", "Un angle obtus"],
          "correctAnswer": "Un angle droit",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Tous les angles d'un rectangle sont des angles droits (90 degr√©s)."
      },
      {
          "id": "G15",
          "question": "Si un rectangle a des c√¥t√©s de 6 cm et 8 cm, combien mesure la diagonale ?",
          "answers": ["5 cm","10 cm", "14 cm", "7 cm"],
          "correctAnswer": "10 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "La diagonale d'un rectangle peut √™tre trouv√©e avec le th√©or√®me de Pythagore..\n Diagonale¬≤ = Longueur¬≤ + Largeur¬≤.\n = 6¬≤ + 8¬≤ = 36 + 64 = 100..\n donc la diagonale = ‚àö100 =.\n 10 cm."
      },
      {
          "id": "G16",
          "question": "Peut-on avoir un rectangle avec tous les c√¥t√©s de m√™me longueur ?",
          "answers": ["Oui", "Non", "Seulement en th√©orie"],
          "correctAnswer": "Non",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Un rectangle avec tous les c√¥t√©s de m√™me longueur est un carr√©, donc par d√©finition, un rectangle ne peut pas avoir tous les c√¥t√©s √©gaux."
      },
      {
          "id": "G17",
          "question": "Quelle est la largeur d'un rectangle si son p√©rim√®tre est de 24 cm et sa longueur de 7 cm ?",
          "answers": ["5 cm", "10 cm", "3 cm"],
          "correctAnswer": "5 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "P√©rim√®tre = 2(Largeur + Longueur).\n 24 = 2(7 + Largeur),.\n r√©soudre pour Largeur donne Largeur = 5 cm."
      },
      {
          "id": "G18",
          "question": "Comment calcule-t-on le p√©rim√®tre d'un rectangle de longueur 9 m et de largeur 4 m ?",
          "answers": ["26 m", "52 m", "13 m"],
          "correctAnswer": "26 m",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "P√©rim√®tre = 2 x (Longueur + Largeur).\n= 2 x (9m + 4m) =.\n 26 m."
      },
      {
          "id": "G19",
          "question": "Si l'aire d'un rectangle est de 56 cm¬≤ et que sa largeur est de 7 cm, quelle est sa longueur ?",
          "answers": ["8 cm", "9 cm", "7 cm"],
          "correctAnswer": "8 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Aire = Longueur x Largeur.\n donc Longueur = Aire / Largeur =\n 56 cm¬≤ / 7 cm =\n 8 cm."
      },
      {
          "id": "G20",
          "question": "Un rectangle a une longueur de 10 cm de plus que sa largeur. Si la largeur est de 30 cm, quel est le p√©rim√®tre du rectangle ?",
          "answers": ["80 cm", "100 cm", "120 cm"],
          "correctAnswer": "100 cm",
          "difficulty": "Tr√®s facile",
          "matiere": "Math√©matiques",
          "division": "G√©om√©trie - Le rectangle",
          "explanation": "Longueur = 30 cm + 10 cm = 40 cm.\n P√©rim√®tre = 2 x (Longueur + Largeur) =\n 2 x (40 cm + 30 cm) =\n 100 cm."
      },
      {
          "id": "P1",
          "question": "Quel est 50% de 100 ?",
          "answers": ["50", "25", "75"],
          "correctAnswer": "50",
          "explanation": "50% de 100 est calcul√© comme.\n (50/100) x 100 = 50."
      },
      {
          "id": "P2",
          "question": "Si tu as 20 bonbons et que tu en manges 20%, combien en as-tu mang√© ?",
          "answers": ["3","4", "5", "10"],
          "correctAnswer": "4",
          "explanation": "20% de 20 est (20/100) x 20 = 4."
      },
      {
          "id": "P3",
          "question": "Une robe co√ªte 200 UM et a une r√©duction de 10%. Combien co√ªte la robe apr√®s la r√©duction ?",
          "answers": ["180 UM", "190 UM", "160 UM"],
          "correctAnswer": "180 UM",
          "explanation": "La r√©duction est de (10/100) x 200 UM =\n 20 UM.\n Donc, le nouveau prix est :\n 200 UM - 20 UM = 180 UM."
      },
      {
          "id": "P4",
          "question": "Quel est le nouveau prix d'un jeu vid√©o de 50 UM si on applique une augmentation de 20% ?",
          "answers": ["60 UM", "55 UM", "70 UM"],
          "correctAnswer": "60 UM",
          "explanation": "L'augmentation est de (20/100) x 50 UM =\n 10 UM.\n Donc, le nouveau prix est \n 50 UM + 10 UM = 60 UM."
      },
      {
          "id": "P5",
          "question": "Un sac contient 120 billes, dont 20% sont bleues. Combien y a-t-il de billes bleues ?",
          "answers": ["20","24", "12", "36"],
          "correctAnswer": "24",
          "explanation": "20% de 120 est (20/100) x 120 = 24."
      },
      {
          "id": "P6",
          "question": "Si une ville a 40000 habitants et que 25% sont des √©tudiants, combien y a-t-il d'√©tudiants ?",
          "answers": ["10000","16000", "15000", "5000"],
          "correctAnswer": "10000",
          "explanation": "25% de 40 000 est (25/100) x 40 000 = 10000."
      },
      {
          "id": "P7",
          "question": "Un livre co√ªte 80 UM apr√®s une r√©duction de 20%. Quel √©tait son prix original ?",
          "answers": ["100 UM", "96 UM", "104 UM"],
          "correctAnswer": "100 UM",
          "explanation": "Si 80 UM repr√©sente 80%, alors le prix original (100%) est calcul√© comme.\n 80 UM / 0.8 = 100 UM."
      },
      {
          "id": "P8",
          "question": "Si tu r√©ponds correctement √† 75% des 12 questions d'un quiz, combien de r√©ponses correctes as-tu donn√©es ?",
          "answers": ["9", "8","7", "10"],
          "correctAnswer": "9",
          "explanation": "75% de 12 est (75/100) x 12 = 9."
      },
      {
          "id": "P9",
          "question": "Une paire de chaussures est vendue 150 UM apr√®s une r√©duction de 25%. Quel √©tait le prix avant r√©duction ?",
          "answers": ["200 UM","170 UM", "180 UM", "120 UM"],
          "correctAnswer": "200 UM",
          "explanation": "Si 150 UM repr√©sente 75% (apr√®s r√©duction de 25%).\n alors le prix original est 150 UM / 0.75 = 200 UM."
      },
      {
          "id": "P10",
          "question": "Une √©cole a 500 √©l√®ves. Si 60% sont des filles, combien y a-t-il de gar√ßons ?",
          "answers": ["200", "250", "300", "400"],
          "correctAnswer": "200",
          "explanation": "Si 60% sont des filles, alors 40% sont des gar√ßons.\n 40% de 500 est (40/100) x 500 = 200.\n Donc, il y a 200 gar√ßons."
          },
      {
          "id": "P11",
          "question": "Quel est 10% de 500 ?",
          "answers": ["40","50", "5", "500"],
          "correctAnswer": "50",
          "explanation": "10% de 500 est calcul√© comme (10/100) x 500 = 50."
      },
      {
          "id": "P12",
          "question": "Si un sac de riz p√®se 25kg et qu'on perd 5% de son poids lors du transport, combien p√®se le sac √† l'arriv√©e ?",
          "answers": ["23.75 kg", "24.5 kg","25 kg", "22 kg"],
          "correctAnswer": "23.75 kg",
          "explanation": "Perte = 5% de 25kg =\n (5/100) x 25 =\n 1.25 kg.\n Poids √† l'arriv√©e = 25 kg - 1.25 kg =\n 23.75 kg."
      },
      {
          "id": "P13",
          "question": "Une batterie de t√©l√©phone est charg√©e √† 40% et gagne 30% de charge. √Ä quel pourcentage est-elle charg√©e maintenant ?",
          "answers": ["70%", "80%", "100%"],
          "correctAnswer": "70%",
          "explanation": "Charge initiale de 40% + gain de 30% =\n 70% de charge."
      },
      {
          "id": "P14",
          "question": "Un produit co√ªte initialement 200 UM. Apr√®s une augmentation de 50%, quel est le nouveau prix ?",
          "answers": ["300 UM","240 UM", "250 UM", "350 UM"],
          "correctAnswer": "300 UM",
          "explanation": "Augmentation = 50% de 200 UM =\n (50/100) x 200 =\n 100 UM.\n Nouveau prix = 200 UM + 100 UM =\n 300 UM."
      },
      {
          "id": "P15",
          "question": "Dans une classe de 30 √©l√®ves, si 60% sont des filles, combien y a-t-il de gar√ßons ?",
          "answers": ["12", "18","14", "15"],
          "correctAnswer": "12",
          "explanation": "Nombre de filles = 60% de 30 =\n (60/100) x 30 =\n 18 filles.\n Donc, nombre de gar√ßons = 30 - 18 = 12."
      },
      {
          "id": "P16",
          "question": "Le prix d'un article a √©t√© r√©duit de 20% pour une vente, le rendant 160 UM. Quel √©tait le prix original ?",
          "answers": ["200 UM", "180 UM", "220 UM"],
          "correctAnswer": "200 UM",
          "explanation": "Si 160 UM repr√©sente 80% (apr√®s r√©duction de 20%).\n Le prix original est 160 UM / 0.8 = 200 UM."
      },
      {
          "id": "P17",
          "question": "Quel est 25% d'un quart ?",
          "answers": ["6.25%", "12.5%", , "13%"],
          "correctAnswer": "6.25%",
          "explanation": "25% d'un quart (1/4 = 25%) est (25/100) x 25% = 6.25%."
      },
      {
          "id": "P18",
          "question": "Si l'on augmente un nombre de 10% puis de 20%, de quel pourcentage total a-t-il augment√© ?",
          "answers": ["20%","32%", "30%", "28%"],
          "correctAnswer": "32%",
          "explanation": "L'augmentation n'est pas simplement additive (10% + 20%) √† cause de l'effet compos√©.\n L'augmentation totale est de 32%."
      },
      {
          "id": "P19",
          "question": "Un pantalon co√ªte 80 UM apr√®s une r√©duction de 20%. Quel √©tait le prix avant la r√©duction ?",
          "answers": ["100 UM", "96 UM", "104 UM"],
          "correctAnswer": "100 UM",
          "explanation": "Si 80 UM repr√©sente 80% (apr√®s r√©duction), alors le prix original (100%) est 80 UM / 0.8 = 100 UM."
      },
      {
          "id": "P20",
           "question": "Si une √©quipe gagne 75% de ses 20 matchs, combien de matchs a-t-elle perdus ?",
          "answers": ["5", "6","10", "15"],
          "correctAnswer": "5",
          "explanation": "L'√©quipe a gagn√© 75% de 20 matchs, soit 15 matchs (75/100 x 20).\n Donc, elle a perdu 20 - 15 = 5 matchs."
      },
       {
          "id": "PR1",
          "question": "Si 5 stylos co√ªtent 10 UM, combien co√ªtent 15 stylos ?",
          "answers": ["30 UM", "20 UM", "10 UM"],
          "correctAnswer": "30 UM",
          "explanation": "Le prix est proportionnel au nombre de stylos.\n 5 stylos = 10 UM, donc 1 stylo = 2 UM.\n Pour 15 stylos : 15 x 2 UM = 30 UM."
      },
      {
          "id": "PR2",
          "question": "3 kg de pommes co√ªtent 6 UM. Combien co√ªtent 5 kg ?",
          "answers": ["10 UM", "8 UM", "12 UM"],
          "correctAnswer": "10 UM",
          "explanation": "Prix par kg = 6 UM / 3 kg = 2 UM/kg.\n Pour 5 kg : 5 x 2 UM = 10 UM."
      },
      {
          "id": "PR3",
          "question": "Une voiture parcourt 120 km en 2 heures. Quelle distance parcourt-elle en 5 heures ?",
          "answers": ["400 km","300 km", "240 km", "600 km"],
          "correctAnswer": "300 km",
          "explanation": "Vitesse = 120 km / 2 h =\n 60 km/h.\n En 5 h : 60 km/h x 5 h = 300 km."
      },
      {
          "id": "PR4",
          "question": "Si 2 litres de peinture couvrent 6 m¬≤, combien de m¬≤ couvrent 5 litres ?",
          "answers": ["15 m¬≤", "12 m¬≤", "18 m¬≤", "13 m¬≤"],
          "correctAnswer": "15 m¬≤",
          "explanation": "Couverture par litre = 6 m¬≤ / 2 litres = 3 m¬≤/litre.\n Pour 5 litres : 5 x 3 m¬≤ = 15 m¬≤."
      },
      {
          "id": "PR5",
          "question": "20 biscuits fournissent 400 kcal. Combien de kcal fournissent 35 biscuits ?",
          "answers": ["500 kcal","700 kcal", "800 kcal", "350 kcal"],
          "correctAnswer": "700 kcal",
          "explanation": "Kcal par biscuit = 400 kcal / 20 biscuits =\n 20 kcal/biscuit.\n Pour 35 biscuits : 35 x 20 kcal = 700 kcal."
      },
      {
          "id": "PR6",
          "question": "Si un sac de farine de 10 kg co√ªte 30 UM, combien co√ªte un sac de 15 kg ?",
          "answers": ["45 UM", "40 UM", "35 UM"],
          "correctAnswer": "45 UM",
          "explanation": "Le prix est proportionnel au poids. 10 kg = 30 UM, donc 1 kg = 3 UM.\n Pour 15 kg : 15 x 3 UM = 45 UM."
      },
      {
          "id": "PR7",
          "question": "8 heures de travail rapportent 64 UM. Combien rapportent 10 heures ?",
          "answers": ["80 UM", "72 UM", "90 UM"],
          "correctAnswer": "80 UM",
          "explanation": "Salaire par heure = 64 UM / 8 h =\n 8 UM/h.\n Pour 10 h : 10 x 8 UM = 80 UM."
      },
      {
          "id": "PR8",
          "question": "Si 50 cm de tissu co√ªtent 20 UM, combien co√ªtent 200 cm ?",
          "answers": ["80 UM", "40 UM", "100 UM"],
          "correctAnswer": "80 UM",
          "explanation": "Prix par cm = 20 UM / 50 cm =\n 0.4 UM/cm.\n Pour 200 cm : 200 x 0.4 UM = 80 UM."
      },
      {
          "id": "PR9",
          "question": "Un robinet remplit 150 litres en 3 heures. Combien de temps pour remplir 250 litres ?",
          "answers": ["5 heures", "4 heures", "6 heures"],
          "correctAnswer": "5 heures",
          "explanation": "D√©bit = 150 litres / 3 h =\n 50 litres/h.\n Temps pour 250 litres :\n 250 litres / 50 litres/h =\n 5h"
          },
  
   {
          "id": "PR11",
          "question": "Une recette n√©cessite 500 g de farine pour faire 10 cr√™pes. Combien de cr√™pes peut-on faire avec 1 kg de farine ?",
          "answers": ["20", "15", "25", "35"],
          "correctAnswer": "20",
          "explanation": "Double de la farine signifie double du nombre de cr√™pes. Donc, avec 1 kg (le double de 500 g), on peut faire 20 cr√™pes."
      },
      {
          "id": "PR13",
          "question": "Si un v√©lo parcourt 30 km en 2 heures, quelle distance parcourra-t-il en 3 heures √† la m√™me vitesse ?",
          "answers": ["45 km", "40 km", "50 km"],
          "correctAnswer": "45 km",
          "explanation": "Vitesse = 30 km / 2 h = 15 km/h.\n En 3 h : 15 km/h x 3 h = 45 km."
      },
      {
          "id": "PR14",
          "question": "Si 4 lampes consomment 80 watts, combien de watts consomment 10 lampes ?",
          "answers": ["200 watts", "150 watts", "100 watts"],
          "correctAnswer": "200 watts",
          "explanation": "Consommation unitaire = 80 watts / 4 lampes = 20 watts/lampe.\n Pour 10 lampes : 10 x 20 watts = 200 watts."
      },
      {
          "id": "PR15",
          "question": "12 bonbons sont partag√©s √©quitablement entre 4 enfants. Combien chaque enfant re√ßoit-il de bonbons si le nombre d'enfants double ?",
          "answers": ["3 bonbons", "6 bonbons", "2 bonbons"],
          "correctAnswer": "3 bonbons",
          "explanation": "Initialement, chaque enfant re√ßoit 3 bonbons (12 bonbons / 4 enfants).\n Si le nombre d'enfants double, chaque enfant re√ßoit toujours 3 bonbons car le total de bonbons et le nombre d'enfants n'ont pas chang√© dans l'√©nonc√©."
      },
      {
          "id": "PR16",
          "question": "Une machine produit 200 pi√®ces en 8 heures. Combien d'heures faut-il pour produire 500 pi√®ces ?",
          "answers": ["20 heures", "25 heures", "40 heures"],
          "correctAnswer": "20 heures",
          "explanation": "Productivit√© = 200 pi√®ces / 8 h = 25 pi√®ces/h.\n Pour 500 pi√®ces : 500 pi√®ces / 25 pi√®ces/h = 20 heures."
      },
      {
          "id": "PR17",
          "question": "Un jardin de 30 m¬≤ n√©cessite 60 litres d'eau pour √™tre arros√©. Combien de litres sont n√©cessaires pour un jardin de 45 m¬≤ ?",
          "answers": ["90 litres", "80 litres", "100 litres"],
          "correctAnswer": "90 litres",
          "explanation": "Ratio eau/surface =\n 60 litres / 30 m¬≤ =\n 2 litres/m¬≤.\n Pour 45 m¬≤ : 45 m¬≤ x 2 litres/m¬≤ = 90 litres."
      },
      {
          "id": "PR18",
          "question": "Si 60 km sont parcourus en 1 heure, quelle est la vitesse en m√®tres par seconde ?",
          "answers": ["16.67 m/s", "15 m/s", "20 m/s"],
          "correctAnswer": "16.67 m/s",
          "explanation": "Vitesse = 60 km/h = 60,000 m / 3600 s = 16.67 m/s."
      },{
          "id": "PR19",
          "question": "Une recette pour  4 personnes utilise 400 g de p√¢tes. Combien de grammes sont n√©cessaires pour 6 personnes ?",
          "answers": ["600 g","700 g", "800 g", "500 g"],
          "correctAnswer": "600 g",
          "explanation": "Le nombre de personnes augmente de 50% (de 4 √† 6), donc la quantit√© de p√¢tes augmente √©galement de 50%. 400 g + 50% de 400 g = 600 g."
      },
      {
          "id": "PR20",
          "question": "Si un champ peut nourrir 10 chevaux üê¥üê¥ pendant 20 jours, pendant combien de jours peut-il nourrir 5 chevaux üê¥üê¥ ?",
          "answers": ["40 jours", "30 jours", "20 jours", "25 jours"],
          "correctAnswer": "40 jours",
          "explanation": "Moins de chevaux signifie plus de jours de nourriture disponibles.\n Le champ peut nourrir 5 chevaux üê¥üê¥ pour le double du temps :\n 20 jours x 2 = 40 jours."
      },
      {
          "id": "PR21",
          "question": "Un sac de ciment de 50 kg co√ªte 25 UM. Combien co√ªte un sac de 75 kg ?",
          "answers": ["37.5 UM", "35 UM", "40 UM"],
          "correctAnswer": "37.5 UM",
          "explanation": "Le co√ªt est proportionnel au poids.\n 50 kg = 25 UM,\n donc 1 kg co√ªte 0.5 UM.\n Pour 75 kg : 75 x 0.5 UM = 37.5 UM."
      },
      {
          "id": "PR22",
          "question": "Une √©quipe de 4 jardiniers plante 200 arbres en 3 jours. Combien d'arbres 6 jardiniers peuvent-ils planter dans le m√™me temps ?",
          "answers": ["300 arbres", "400 arbres", "500 arbres"],
          "correctAnswer": "300 arbres",
          "explanation": "Avec 50% de jardiniers en plus, la production augmente de 50%.\n 200 arbres + 50% de 200 = 300 arbres."
      },
      {
          "id": "PR23",
          "question": "Si 250 ml de jus de fruit sont n√©cessaires pour faire 2 verres ü•õ, combien de ml sont n√©cessaires pour faire 5 verres ü•õ ?",
          "answers": ["625 ml", "500 ml", "750 ml"],
          "correctAnswer": "625 ml",
          "explanation": "Plus de verres signifie plus de jus n√©cessaire.\n Pour 5 verres ü•õ, proportionnellement : (250 ml / 2) x 5 = 625 ml."
      },
      {
          "id": "PR24",
          "question": "Une picine de 100 litres accueille 20 poissons üêü. Combien de poissons peut-on accueillir dans une picine de 150 litres ?",
          "answers": ["30 poissons", "25 poissons", "40 poissons"],
          "correctAnswer": "30 poissons",
          "explanation": "La capacit√© d'accueil augmente proportionnellement avec le volume.\n 100l = 20 poissons, donc 150l = 30 poissons üêü."
      },
      {
          "id": "PR25",
          "question": "Un trajet de 180 km co√ªte 90 UM en carburant. Combien co√ªterait un trajet de 240 km ?",
          "answers": ["120 UM", "100 UM", "130 UM"],
          "correctAnswer": "120 UM",
          "explanation": "Le co√ªt du carburant augmente avec la distance. 180 km = 90 UM, donc 240 km co√ªterait (240/180) x 90 UM = 120 UM."
      },
      {
          "id": "PR26",
          "question": "Un livre contient 300 mots par page. Combien de mots contient un livre de 150 pages ?",
          "answers": ["45 000 mots", "40 000 mots", "50 000 mots"],
          "correctAnswer": "45 000 mots",
          "explanation": "Nombre total de mots = nombre de pages x mots par page =\n 150 x 300 = 45 000 mots."
      },
      {
          "id": "PR28",
          "question": "Si 100 g de spaghetti co√ªtent 2 UM, combien co√ªtent 250 g ?",
          "answers": ["5 UM", "4.5 UM", "5.5 UM"],
          "correctAnswer": "5 UM",
          "explanation": "Le co√ªt augmente proportionnellement au poids. Pour 250 g : (250 / 100) x 2 UM = 5 UM."
      },
      {
          "id": "PR29",
          "question": "Un mur peut √™tre peint par 3 peintres en 6 heures. Combien de temps prendrait le m√™me travail pour 4 peintres ?",
          "answers": ["4.5 heures", "5 heures", "4 heures"],
          "correctAnswer": "4.5 heures",
          "explanation": "Avec plus de peintres, le temps n√©cessaire diminue. Le temps est inversement proportionnel au nombre de peintres, donc pour 4 peintres : (3 x 6) / 4 = 4.5 heures."
      },
      {
          "id": "PR30",
          "question": "12 litres d'eau remplissent 60% d'un seau. Quelle est la capacit√© totale du seau ?",
          "answers": ["20 litres", "18 litres", "24 litres"],
          "correctAnswer": "20 litres",
          "explanation": "Si 12 litres correspondent √† 60%, la capacit√© totale est de 12 / 0.6 = 20 litres."
      }
  ]
  
     return (
         <div>
           <QCMComponent questions={te} />
         </div>
       );
     };
    export default ExamenQCM;